濕疹唔好生小朋友

我好憎我自己 點解由細睇醫生睇咗10幾年
啲濕疹好翻又復發 壞下又好翻咁
啲手手腳腳接位痛到郁唔到
搽類固醇搽個陣會好翻 過一排又只會更加嚴重
不斷搽保濕都無用 一樣痛到仆街
呢排天氣就算我無r都乾到流血
仲要手手腳腳都係咁
好辛苦 一了百了好過長痛

好想死 好痛 點解我有副咁嘅身

加油

介類固醇啦

最近無搽 我屋企人叫我搽下馬油

加油 一轉天氣更加嚴重

加油啊

好痛 點解啲人唔可以企喺有濕疹嘅人個邊諗野

有無狂做運動？

之前好似有post講過買死海鹽浸浴好似有奇效？

手嘅話 可以試下塗勁厚嘅凡士林
加油

一星期打兩三日波 出汗sip喺接位到仲痛

敷辣椒粉 有奇效

認真
食純素

加油唔好放棄 好快有得醫

我同你一樣 依家呢種天氣直情係想死

共勉

加油 我都R到個身爛曬

試下睇楊志強醫生，聽講好堅

但老豆老母都冇濕疹 又會生到我有濕疹
你應該要話有敏感既人都唔撚好生仔

我媽係生完我就有濕疹

移民啦

不安，報驚處理

我同另一伴都無
但個小朋友有

依樣堅
利申：鼻敏感同濕疹都有 轉左食蛋奶素 減左7成
我諗戒埋蛋奶會減足9成

999

試下大個有經濟能力啲去外國working holiday
聽講好多人去到外地氣候唔同就好返

沖涼頭嗰幾下好痛

係 夜晚又痛到訓唔著

移民

根本做運動同介牛就會好番

利申由細到大都有濕疹，有做運動後情況改善7成以上

真係好辛苦 加油 我都有

濕疹都有好多種 我一出汗就痕到仆街 每次好翻啲 打波出汗又嚟料

根本香港啲閪天氣無都谷到有
利申:有

濕疹生仔正仆街

濕疹會遺傳 咩?

又黎？

又有同類既Post

留意吓美國新藥膏（enzymes) 療法啦 就過FDA la

其實關唔關香港空氣太差事？

食中藥 再用埋小曼家族支濕疹野
利申後天斷尾

話濕疹會斷尾知班都係戇鳩

老公唔好放棄

會

認真移民，唔使理自己父母

一唔戒口又爆發

唔戒口又唔做運動
佛係療法咩

真係好撚嚴重嘅話 試下去照紫外光燈定唔知咩 google下有好多 浸漂白水又有 醫院有好多療法 要幾錢就唔知 但搽類固醇就應該唔適合你咁嚴重

我細個到中學都無事 係中六個年開始起 最嚴重係生到上面 腳 手 之後去睇皮膚科 食藥搽藥膏 即刻有好轉 但後遺症就一定有 時不時會痕 我盡量都唔想復發 就keep住搽類固醇 其實知咁樣唔好 但無計 想斷尾要用好多時間好多心機 大佬要返工 邊得閒搞 唔嚴重嘅我都係控制住唔俾佢發就算

除咗睇醫生都可以試下由生活習慣開始改 之前連登見巴打經歷係讀書休學一年嚟調理自己嘅病情 每日淨係食洽菜白洽肉 早睡早起 做運動等等

其實食素真係有用

加油 撐住呀

我阿妹細個都有
跟住日日沖黃糖水涼再加每星期睇專科
中一，二時已經斷尾
但唔可以玩d擺明搞到皮膚既野，水印，大陸溫泉

明白你 好彩類固醇幫到我

如果你覺得自己好嚴重就轉下d飲食習慣啦 千奇唔好食羊肉 海鮮 食多d綠豆沙

我調轉 乜都唔戒 大大下就自然好

搽類固醇 = 慢性吸毒 ...
我隻腳本來嚴重濕疹引發全身過敏.

最後有個仁醫教我用保鮮紙搽完包住
幾日隻腳好似整過容咁靚. 但係手多又 R 家下花晒.

一唔搽類固醇就爆血 ... 但係我發覺同飲食心理壓力好有關係

唔會又想隊林自己老豆老母啊

隊林自己夠了 唔關父母事

不如做下血液測試睇下對咩食物敏感？

啲人咁都比負評
類固醇一定要戒

最好做 igE 睇下飲食有冇問題
心理壓力一定有關

係窮人唔好生
有濕疹移民咪得囉

加油💪🏿，留名支持

又一個

係咪移民先解決到

濕疹無話一定同遺傳有關wo

可以試下睇中醫同做運動?
如果做運動出汗會更加嚴重可以做啲出少啲汗嘅

利申: 細個濕疹斷尾了 依家過咗十幾年冇返發

做緊gym 戒食朱古力 十幾年濕疹無復發

你老豆/老母濕疹都有得扑野仲生埋你,
比D希望!!

完全明白樓主的感受，我最近都濕疹復發 r到成身出水同爛 結果要中西醫隔著睇先禁得住濕疹

沖涼要用沖涼油（我用 愛麗他，沖涼油好過其他不致敏沖澡液）
沖完涼要用 毛巾/無香料紙巾印乾
如果有傷口 就茶薄薄一層外用抗生素（千奇唔好茶類固醇）
然後立即茶舒特膚濕疹配方（lotion可以保濕）
再用消毒紗布封一封 以免晚上訓覺r
臨訓前要帶棉質手套

記得要早睡早起 飲多d水 同少食煎炸野 心情平和一d 濕疹就會慢慢好

我都係

屋企有人試過用一隻叫平凡媽媽嘅產品，好似都幾好，樓主不妨試試

係點解你要生於香港，父母又窮
好多時係環境問題
我係香港發到一達二達
一過英國乜事都無
一返嚟又發過

過來人
搵個有料嘅中醫
同埋生活要正常:2330前瞓，煎炸辣凍野
有信心做齊上面就得(但做唔齊會返發)

同巴打一樣，由細睇醫生睇左十幾年都未試過好過，最嚴重既時候係連手都唔可以伸長，街都唔敢出，因為驚比人望住

之前試過睇政府專科睇極都冇效，再加上每次一嚴重佢就比類固醇我食，食類固醇係好，但停左之後就一定返發，所以之後就冇睇

依家睇緊親戚介紹既大陸醫生加做下gym，希望情況有啲改善

濕疹真係好辛苦
加上依種天氣
不斷痕不斷復發
搞到好自卑

同路人
你並不孤單
我日日都問自己係咪做錯啲咩
每一日都係捱緊

加油💪🏾

樓主幾歲？
我自己細個都有 又係手腳關節位生
但大個左之後就冇事
以前睇醫生都係話大個荷爾蒙調整好就自然會好

不如去下日本住一排
好多時係氣候同空氣品質問題

夜晚痕醒

巴打信我,一定有得救.
我係天生就有濕疹,以前bb果時飲奶粉出到成身都係,屋企要買無敏比我飲
跟住小學好過一排。
去到中學,生活習慣差左,成日飲凍飲,夜訓
生到手,腳,後頸,西利到生到臉到
搞到無曬自信,睇過無數中醫都係唔得
最後睇左沙田一個醫生,佢處方左d維他命同埋無類固醇既藥膏
其實都係d普通野,藥房都配到,但係茶左一個禮科就無事,好神奇
仲比左幾千蚊做左敏感測試
驗左過百種食物邊d係致敏

到宜家都無再大翻發,只係有時夜訓or食錯野就係手肋位起少少,睇下中醫食番兩劑又會好番

所以建議有濕疹既巴打睇左西醫先,一定會好好多,仲有手尾既通常都係生活習慣問題,有濕疹既抵抗力同腸胃實差D,最好戒凍野同甜野

中醫係無撚用的

我同樓豬都係天生有濕疹,天生型濕疹通常都係有致敏原,一定要搵西醫check

你食幾多中藥都好,keep住食對身體引起致敏作用既野食,都係唔會完全好曬

我睇西醫之前都唔知睇過幾多所謂有料嘅中醫,叫我戒凍戒油戒糖,病情都係翻翻覆覆

我試過幾個病都好有效喎(睇完西醫冇效之後)
你睇個幾多個中醫先，我睇開嗰個好撚勁

本主題可能正在討論有關「自殺」的內容。
若你需要進一步協助，可致電以下求助熱線：

I feel you ching
以前諗點解呀爸呀媽要生我出嚟活受罪
Btw 有冇試過中醫？我食過幾個月藥 感覺好咗
同埋自己戒咗食肉之後皮膚都好似好咗 雖然轉天氣都會翻發
雖然體質呢啲因人而異

我3年前有個暑假開始復發
就係食完包東東鮮蝦雲吞皇
細個試過睇中醫斷尾
呢3尼接連睇過西醫同中醫
夾埋至少都嘥左$25000
最後決定索性唔睇
因為老實講 濕疹睇醫生只係控制
特別係類固醇 只有短期效用 一唔搽好快又痕返
除非去到好嚴重好嚴重 先拎類固醇當急救咁用
最緊要係飲食習慣 牛蝦蟹羊盡量少食
但唔洗禁得太過份 久唔久食餐邊爐放題放鬆下都好
同埋戒糖同做運動真係好緊要
糖係萬惡之首 唔多講 做運動係為左無咁易出汗
等皮膚都可以舒服d
頂住呀chinggg 要停用類固醇呀

未睇西醫之前
平,貴,煎藥,沖劑,天灸都試過,最長好番stay到一年

每個人身體特質都唔同,對中醫治療個效果都唔同
可能我自己係天生就有濕疹啦,中醫未必一黎就有效

都恭喜你搵到醫好自己既方法,你睇開果個中醫係邊度,分享下?

可能幫到你，有video

建議你睇中醫

幾歲 未夠30可以試下 wh
除咗可以試下換個環境
仲可以擴闊你嘅眼光 唔好成日咁峽窄 一來就想死

濕疹其實唔係遺傳
係你腸道有問題
你注意下飲食
飲多啲水唔好飲甜野
去搵個正確方啦
冇可能一時三刻就即刻好
試多啲方式總會搵到解決方法既

上面話濕疹唔係遺傳班傻鳩黎，隔代遺傳都有呀，就好似我婆婆同爺爺本身都有濕疹嘅，到我爸媽嗰代無事，黎到我呢代係搞到我同我兩個妹都有

巴打我明你感受呀，濕疹最辛苦其一係又痕又痛、夜晚瞓唔著之外，其次就係出街會被人注視 尤其係朝早搭地鐵返工嗰陣，人多又逼想匿埋都匿唔到
最嚴重嗰時我係連由月台搭扶手梯嗰時，人多要慢慢排隊行都驚，驚俾人見到我個後頸紅曬...嗰種心理壓力真係好大

但自從我真係開始戒口，再加埋睇中醫食中藥（濕疹真係得中醫先醫到，起碼我經歷係咁）差唔多兩個月，濕疹先慢慢退落黎
牛羊鵝鴨嗰啲唔使講一定唔食得之外，第二係雞蛋牛奶，包括埋佢地啲製品（麵包餅乾），第三係精製糖（一般零食，即係糖果同朱古力），糖真係好緊要，早排我見好返少少，口痕飲左兩支益力多，又即刻黎返料

所以一定要戒糖呀

睇落好似話乜撚都唔食得，人生無曬樂趣咁，其實我個方法係食水果代替零食（每日狂食蘋果同提子），慢慢你就會發覺其實食水果都可以解決嗜甜個慾望，同埋你可以同自己講，keep住食咁多水果，身體係一定會慢慢好起黎，當俾埋個心理支持自己

其實濕疹係真係會控制到，我就係過來人，由全身濕疹包括臉、額頭、頸、手，到經歷類固醇反彈（類固醇係死賤精黎），到而家起碼出得街見人，過得返叫做正常生活

加油呀巴打，有呢個長期病之後，我慢慢明白到其實健康嘅人係無可能理解我地有幾受苦，我亦都唔逼佢地理解了，自己身體自己負責返就好，同埋最起碼係我，經歷過呢啲野之後，可以同其他人講返做啲咩野會有幫助，已經係對自己一種補償同安慰黎，好似我生病，自己好之餘亦都要帶返其他人好

巴打同其他有濕疹嘅人加油，我支持你

我細個有，但沖涼只用水就好返8成，係最凍個幾日會出事

我個人經驗覺得有樣野好重要
就係要注意塵蟎問題
塵蟎係一樣好易令人過敏既生物黎

香港濕度又偏高 氣溫和暖
天氣特別適合塵蟎滋生
特別係係你張床

所以呢樣野無得懶
床鋪同枕頭套要經常洗經常換
講緊係每星期都要換
可以既話3,4日最好換一換

床褥最好搵吸塵器吸下
將人體的皮屑吸走減少塵蟎的食物

希望幫到你

移民咪攪掂囉

利申：離開香港後好返

on撚9
人生出黎就係要享受美食享受性愛享受世界
呢樣又唔得個樣又唔得一年食得幾次
醫得好嘅，不如索性出家吧啦

濕疹呢家野真係久病成醫，講咩戒乜戒乜係廢話，我之前好嚴重個時冇食牛、咖哩、海鮮一年，每日飲成桶水，咪一樣嚴重到PK，著長褲個時個腳較位係出水出到條褲會濕，出汗又痛，沖涼又痛。
前前後後搞左我六年，終於搵到方法斷尾。而家偶爾乾燥會痕，但已經控制到一兩日就會唔紅，同埋唔會流膿。
至於點斷尾有冇人想知？如果有我開個post 同大家講。sorry for TMI.

我以家日本住，最近買左好多公仔，開始有返鼻敏感

如果係香港試下大掃除間屋，好有幫助

介肉

我都係咁 有時太嚴重嘅話我會去打針
其實香港天氣真係敏感嘅天敵
喺外國乜都無揸就自己退晒
頂住 而家咁乾燥記住勤啲保濕

根本係窮人生仔問題

做多啲運動
完

係度講啦
Thanks

我細個都係手腳接位爛得好勁下 r到流哂血
大大下又無咩事
係久唔久 左右手接位會痕 但過幾日又無事
我知我呢d係好輕微 但都感受到痕到好辛苦

加油啊 我都聽過有朋友之前好勁
話睇過好多中醫 之後就無事

以前我都有 屋企人話普通敏感 搞到越黎越嚴重
係嚴重到出水果隻 之後試過敷死海鹽 敷左一排都係無乜好轉 之後轉睇中醫 拎藥材煲水再敷 好返好多
到依家都無乜點復發
利申：無介口 照常夜訓

樓主係唔係阿媽開肚生出黎？

屌你老母

大家咁話，廿鳩幾歲人比咁既病搞左咁多年， 人生都冇埋

冷靜

你條傻鳩算柒數啦 亂鳩咁教人

有冇巴打可以話我知應該著長褲定短褲
但平時翻學都九多數著短褲 但自己見到都覺得核突
紅曬一達達咁 街都唔想出

利申 絲

唔撚識就走鳩開啦 傻閪毒撚

冷靜D 我同你情況一樣 一到依個季節就損手爛腳 我仲慘過你 我果隻係牛皮癬 周圍甩皮 啲人都唔同我坐 其實慢慢一步一步就可以改善得好 唔好理人點唸

睇書新研究話關細菌分布事，尤其開肚產子，bb無經陰道出世，無奶晒媽媽陰道細菌以至腸道細菌失衡，引致過肥、過度活躍症、濕疹、自閉症

外國細菌學說派係新派別，主張腸道細菌重建，即係種屎。但由於阻到主流醫生搵食，受到質疑。現在主流派都吸收緊細菌學，等到產業鏈建立（搵錢方法成熟後）才會全面推廣。

只係睇書，要其他巴打指正

飲土茯苓草龜湯啦，醫得到

我有28年嚴重濕疹，中醫西醫專科類固醇乜都試過，有一年停類固醇足足訓左係床度6個月，甩皮甩到成屋都係，嚴重影響我既生活，今年停工既時候睇youtube見到個台仔分享丹羽療法，即刻諗都唔諗就飛去日本醫，到依家已經可以正常生活，但個療法就要我戒豬牛羊，但海鮮可以照食 香港西醫醫皮膚正垃圾

需要介紹中醫嗎？

張相係我去日本前同後既相，隻腳已經唔算係西利既地方

驗血睇下有乜敏感

我都係過來人
每晚堅持打兩次飛機跟住好返晒

去健身
以前比你嚴重
宜家冇事了

嚴重濕疹睇西醫其實只係幫唔到乜..

聽過西醫自己濕疹最尾都係睇中醫..

類固醇上癮

我都有
平時痕我用隻有薄荷嘅爽身粉pat一堆落痕嗰到
總之就係要R少d就得
宜家天氣乾燥皮膚係會差d，等下就好d

類固醇上癮所以先一唔搽就爆血

我戒咗年半，而家好好多

皮膚乾燥可以食omega 3, 如 flaxseed oil, 魚肝油。

丹羽療法咪又係用返類固醇

呢個研究我有睇過，但真係好初頭階段

加油呀巴打 頂住

試吓睇中醫針灸

加油....
勿輕生
世界仲有好多野值得你留低

我隻手都黎料
工作要係咁掂水，越黎越嚴重

洗左幾多錢？

馬油真心好用

香港d 醫生只係想搵錢，邊個專心同你研究點樣醫返好你!

佢既類固醇含量小到連藥廠既人都質疑醫唔醫得好濕疹，再加上藥膏入面其他成份可以中和左佢個副作用
之前我搽類固醇愈搽愈衰，依家我搽丹羽藥膏已經搽到停用都冇返發，不過信唔信由得你

住左3星期，食住車錢全部加埋7萬

Thanks
D疤唔會好了
我本身唔食海鮮
咁去到咪食齋

其實戒肉好緊要，丹羽話肉會令到我呢啲人發炎

咁你返到香港都少食肉?

類固醇勁唔勁唔係剩係睇含量，係睇埋class幾

你停用咗幾耐？

有勇氣死無勇氣生存？

冇再食肉了，依家經常食壽司

香港天氣真係敏感嘅天敵 = 香港天氣下唔會敏感？

我爸都有
戒口啦

疤好唔到???

停用左個幾月了，正常類固醇停一星期已經反彈到7彩

中醫濕疹最尾都係睇西醫

依家淡左好多了

請為港人做實事！

朋友，要戒口，藥物係根治唔到，只會一次比一次復發得嚴重

試下睇中醫
我都係睇完中醫濕疹好左啲

樓主可以google下類固醇上癮
facebook有個group叫我不是濕疹，我是類固醇上癮

我戒類固醇咗年半，初初戒第二三個月發得最勁
不停出水，傷口唔埋口，啲皮生唔到出嚟咁

佢會loop成件事，痕>爛>出水>乾>痕>爛..
但越loop會越爛得少

而家大約係咁

簡單嚟講係要戒類固醇，少少都唔搽，等個身體排走啲毒素
少接觸啲刺激嘅嘢eg梘液
有需要就浸死海鹽殺菌消毒

中醫濕疹睇西醫就真係未聽過，最多都係搵 類固醇
反而現實就真係聽過有醫生推介濕疹病人去睇中醫。

其實明白濕疹個原因，都會知西藥幫唔到濕疹 D 乜..
免疫系統問題有得搞的話， 紅斑狼瘡就唔會到而家都醫唔到。

試下戒口 戒小麥 大麥 麩質 海鮮 牛 菇菌 奶 蛋 芝士
之後睇中醫 可以試下浸大 余嘉慧/廣華 胡東流 識幾多人睇佢地睇好左
至於類固醇 唔好再搽 毒藥黎 愈搽愈衰 建議戒左佢（預左過程辛苦）

利申：辭左工 戒類固醇8個月中

咪出圖啦咁核突

香港好多藥膏 醫生都唔work

其實好多時睇人，鬼佬都大把濕疹

我都係 定時定候就會醒 訓得好差

大把西醫一黎就俾類固醇你食，打類針

幫父母刷首抽啦

樓主加油 真心的
壓力令皮膚更差 濕疹又令壓力更大🤦🏻‍♀️
見到上面好多巴絲都分享個人經歷 我都係有嚴重濕疹
最憎著夏天衫無得遮 成塊面甩皮人地又以為係頭皮
好難唔理會身邊人嘅目光 但可以點

明知道未必可以斷尾 但可以做嘅係儘量抑壓病情
每個人體質同致敏源都唔同 我廿年嚟都試咗唔少坊間方法(由細到大都有 而家廿歲 努力keep塊面唔好太嚴重 手手腳腳就仲係難搞）
最重要都係配合生活習慣 仲有真係唔好俾太大壓力自己

成日都想blame老豆老母 但blame完又可以點
有得揀開心有邊個唔想開心
Any肥 各位受濕疹困擾嘅巴絲都要頂住😭
加油搵適合自己嘅療法 樓主都要頂住！

又黎濕疹病患者開post
快d比個防自殺熱線比樓主呀

我老豆老母都冇 但我都有啦屌

我老豆老母都無 我就有
我仲要生係春袋 比死更難受

10% human

本書寫得很出色，另一角度睇21世紀文明病

主要話食抗生素太多（包括廉價肉類）、缺乏纖維（食菜太少）、生活習慣（例如開肚生仔）係文明病主因

細菌結構變異，濕疹患者金黃葡萄菌數大升，單單塗藥唔得，因為細菌係共生組織，只有重建細菌結構才能治本。

就算唔種屎，一定要有食大量疏菜的習慣

其實有冇諗過濕疹根本唔係皮膚問題而係免疫細胞系統出現問題
轉醫生睇啦

我自從兩年前返工冇做運動開始就生濕疹同試過生蛇
建議各位最好日日做運動
利申 由細到大日日踢波打波周圍走 當時同學同老師都話我皮膚滑到雞蛋咁

仲有個研究話大腸菌同情緒病有關
拎啲白老鼠種屎之後毒L變mk格

絲打知唔知自己咩時候或者做咗咩會令到濕疹嚴重咗？
因為有時未必係食錯野
有可能係搽既野唔適合自己 或者係壓力引起
要睇下因咩事先可以從根本解決架

情緒好影響，唯有自己睇開啲
利申一有壓力就r到仆街而家啲手指裂開曬

遺傳病加濕疹
3月果陣我腳腕腳背腳底全部都係
果陣仲要趕fyp搞到越黎越差
行路痛到仆街
不過之前完sem就係屋企休養
日日搽冇藥效嘅潤膚膏,早睡早起,零壓力,唔出街食飯零味精
到呢家已經8個月終於就快好返
沖涼終於唔會痛,行路唔洗好似跛佬咁,係隻腳可以望到一部份完整健康嘅皮膚
但咁做你會零收入加要屋企人體諒你係屋企咁長時間

我的精液能治好，有意tg

好有毅力

香港仔 黃湛華
$85 一日藥
keep住食一定食得好 我係例子

係呀

原理大概係免疫系統由macrophages, B cells, T cells組成，有些人真係先天製造唔到T cells，但種返正常細菌就可以控制T cells生成讓細菌繼續生存，病人亦因而治癒

下個白馬

平日都用凡士林
好番好多
無再甩皮

已逼自己戒類固醇

我都係咁 不過生係腳底
果陣我望都唔敢望
d皮係永遠唔埋口
每次沖涼都會痛到仆街
會驚撚咗沖涼
一沖涼d皮濕咗就會成塊飄下飄下咁
但係我8個月都未好到好似你咁

戒類係以年計，我就搽咗廿幾年類固醇
通常要過第一年先會見到靚皮
如果用劑量勁嘅，又有食口服類固醇就更加長時間

一定要介類固醇 好多時唔查一排又痕番發作就因為你查過類固醇 有反彈 d人由細到大查 然後停用3，4年就變番正常皮膚 詳細d search dr. Rapaprt TSW啦

btw我最嚴重嗰陣係戴手套沖涼

當然知啦

我都係
依家係腳同腳摺口位之間果d皮膚爆緊

越R越癢，仲R到出左少少水
狂搽膏都唔得

不過唔好諗埋一邊

巴打照下鏡睇下你個衰樣， 竟然講得出咁既說話， 我諗你自己都會打冷震

wa, 你又係異能人？

其實，關我個樣乜事？

去睇中環私家醫生DR.鄔揚源
佢D藥係針對免疫系統
即係主張濕疹其實歸根究底係自身免疫系統出問題
食完我真係好好多
不過想去睇佢,要另一專科醫生轉介左先
同埋都幾貴,私家嘛

其實細個有濕疹之後好番嘅人可以唔洗回覆
冇乜參考價值
大個之後身體抵抗力好左/身體荷爾蒙激素改變等等有時你唔理佢大個都自己好番，所以呢類人士所講醫好/改善嘅方法根本未必係真實反映效用
講緊嘅係adult onset先係最令人最沮喪/冇得醫嘅困擾

去做gym吧啦，gym房冷氣大 做極都唔出汗 但又訓練到

亂搞身體免疫系統一樣危險
細菌感染/容易病都係常見副作用，而且一樣斷唔到尾

美國最新有隻生物製劑聲稱有機會可斷尾，但仲係測試階段用效成疑，未過美國fda,而且好貴，過萬一劑，頭一年打3，4劑(視情況)

西醫係唔撚識醫濕疹，睇100個都係一樣，嘥錢嘥時間

有冇試過aveeno?
我自己用過真係好左好多

我都係乾性濕疹

加油啊樓主

後生仔一定要去一次wh
雖然話返到黎又係一鳩樣
但成個人真係會開心咗好多
整個人生都有機會改變
唔係話好似人生課程嗰啲洗腦嘢咁
係心態會影響好多嘢
因為會多好多時間思考

protopic?

絲打
加油呀！
我身邊好多人有濕疹，我自己就無。
但我有幫啲朋友search過，食益生菌係有效嘅。

我同好多個人講多一個朋友信我，
因為我自己有時都會食益生菌(排毒)
所以都有一盒係屋企

咁啱有次有個朋友成個人腫同埋下巴都生濕疹，我話不如我比兩個禮拜益生菌你食下試吓好唔好啲？

我叫佢早晚食一次，死都唔好食藥同搽野，食咗五日之後已經唔痕 (但仲有少少係度)
食完兩個禮拜已經好咗好多，完全冇食過藥

你試吓啦，一盒唔係好貴，好似三百幾蚊咋

btw有冇人係瘡形濕疹?

類似咁
皮膚會一粒粒/撻撻突起，過一兩日變紅點/破損，就好似比蚊咬咁

咩牌子，邊度買?

首先，呢個係重點，我冇再用類固醇啦，用左一枝叫濕疹寶寶嘅藥膏，我超中意呢支藥膏，我唔知香港有冇得賣，如果有人想要我可以比佢我屋企有多，佢係冇類固醇，用左就唔會痕同埋會涼涼地，個濕疹範圍一兩日就唔紅。

第二就係沖涼唔再用沐浴液用全身，避開出濕疹嘅位，或者戒用沖涼液，洗頭都係，因為洗頭個頭向後仰，我發覺啲洗頭液好易沖去腳較位，或者流過嘅位置都會好易紅，會令濕疹惡化。如果可以其實可以分開洗頭同洗身。

第三沖完涼就用萬寧Annecy body lotion 呢支野好過平過P字頭同C字頭個兩隻標榜低敏嘅牌子，但呢隻body lotion 係跟季節出，我多數冬天半打半打咁買，重點係夠平，可以隨時用，早晚用，大量用，唔洗慳住用。

第四濕疹痕唔好R，我都知有夠難忍但我會選擇用打嘅方式止痕。

第五就係最緊要係唔好擔心好唔翻，因為濕疹同情緒好大關係，同生痘痘一樣，永遠都係考試前就嚴重，你愈擔心就愈嚴重。

以前我好驚行樓梯，因為小學個時PE堂要著短褲，我好驚排我後面嘅同學會嚇親同埋討厭我，所以搞到我好冇信心，後來上到中學玩球隊，每星期都要著住短褲走嚟走去，慢慢都冇得話介唔介意，變左正視同接受呢個就係我自己。加上我改用上面個啲野，之後就用左一兩年到就好翻，考試都冇再翻發。我覺得之所以拖左咁耐係因為我蠢左，醫生話類固醇就類固醇，明明我一戒類固醇無耐就好翻，搞到我而家腳較手較位啲皮勁薄，你地如果你啱啱開始用類固醇，唔該你地收手唔好再用類固醇

Thankyou !!

我係個朋友幫我攞，我都唔知邊度買
你可以上網搵下
因為我一攞就攞幾盒有排食，準確價錢唔係好記得
大概一盒好似三百幾蚊 ，有30包。
我本身就因為屙屎唔出先食嘅，朝頭早一起身食一包，夜晚臨瞓前食一包。
一盒日日食食到半個月
香蕉蛋糕味

由細到大都用類固醇
係好快好 但d關節黑蚊蚊好柒好樣衰
唉 我都諗過唔好生仔

認真 樓主沖涼習慣係點
捽身抹身大唔大力？凍水定熱水

只要繼續睇垃圾西醫,用埋啲濕尻類固醇永遠都唔好返

利申: 斷尾

藥房有

有冇巴 同我一樣生係袋底到

然後唔理佢冇咩野 一r就會甩皮 然後過多陣 佢就損左 過左幾日就結蕉 然後一痕又損

我朋友真係食左幾日已經唔痕！
佢生人中位
試下無壞，又唔係西藥

但痾d屎會好臭

沖涼痛到仆街
夜晚又痕到訓唔著
試下介牛啦 牛真係好撚毒

如果中西醫都唔得，試下驗自己既急慢性過敏原。睇住個報告黎改自己既飲食。戒醣。食多d omega3 應該可以幫到你

可唔可以影支藥膏比我睇下

會唔會係抵抗力差
因為我睇完中醫佢話我抵抗力差,啲腸胃好曳
飲完中藥都係無效
之後我每晚訓前飲2支益力多真係好左好多

利申：唔係幫益力多賣廣告,而真係好返唔會紅到一達達，希望幫到樓豬

唔好笑，認真
濕疹每個人都唔同
所以有d人西藥或中藥就好番，有人就唔得
所以為左令病情改善，真係咩都要試
呢度集思廣益，或者有其中一樣幫到樓主
起碼我自己睇完好番好多

看來你心中的痛苦，已令你覺得生無可戀．．．人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，到我們的網站。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ ）。 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

女朋友有濕疹 好多野冇得食
快啲好呀！！！！！！！

其實係會
好多bb都有
但大個唔係人人會復發

點解唔笑？抑制免疫系統嘅類固醇用得太勁，變到唔work, 所以用更加勁嘅protopic?人地隻藥本身係器官移植先用，而家啲醫生濫用到濕疹都用佢
做瓜成個免疫系統就緊係乜都冇發出嚟，遲啲咪知咩事

所以先話西醫係唔識醫濕疹
protopic , pimecrolimus都一樣只係治標，冇類固醇，但停用一樣翻發，而且好貴，長期亦可能慢慢適應變冇效

濕疹係根本唔應該睇西醫，冇人識醫

保持正面呀樓主，全力支持你

有無試過搽精油呀

生完先有 咁係咪要時光倒流返去

我見你講有用過類固醇等抑制免疫系統既藥，而停藥時濕疹不停復發。你可以去我以下兩個post了解下類固醇或免疫抑制劑上癮嘅資料，我都係有濕疹並用過上述藥物上癮嘅患者，喺戒斷藥物10個月後我情況有好大改善。

我明白你嘅心情同痛楚，但唔好放棄，搵一個適合自己嘅治療方法。

濕疹、類固醇反彈/上癮、紅皮症、戒斷類固醇/免疫抑制劑

濕疹、類固醇反彈/上癮、紅皮症、戒斷類固醇/免疫抑制劑（二）

我唔係有濕疹 但我一熱就會成身痕到行唔到咁濟。 一曬，一焗 一搭地鐵 一開始做運動。。。直到全身都出曬汗先唔會痕。勁辛苦痴線。。濕疹都叫做有得醫下 我依種病好似成因仲係不明。我一年365日都會

GOOGLE 膽鹼性蕁麻疹

我老母有濕疹生左我
我居然咩事都冇
但就佢因爲呢個病同以前啲經歷影響
佢情緒都唔好 鬧人鬧到盡
佢又唔肯睇精神科醫生
所以我有大半原因都係因為佢而有抑鬱

雖然我冇濕疹但我之前抑鬱都幾嚴重下
我明白控制唔到成個狀況同被病折磨果種辛苦
影響晒生常生活咁

樓主唔好氣餒 我同你嘅病 雖然睇唔到將來 唔知幾時好返
但我覺得總會有冇咁辛苦嘅一日 可以同個病共存到

我老母之前都係keep住睇西醫 有叫佢試下死海鹽但佢唔敢試

好驚
諗起白馬嘯西風

睇明珠台電視節目話有一種濕疹係由於皮膚上嘅細菌失衡，令某一種細菌數量過多，無左互相制衡作用...
節目入面有介紹一種藥膏係不含類固醇，專門對付某種細菌嘅細胞壁，令佢繁殖唔到，從而回覆細菌平衡

有冇巴打絲打睇過？

有左十年，初時好輕微，前兩年好嚴重，呢一年有好轉。

總結幾樣對我有效方法：
1.認真同身邊所有人講叫佢地唔好教你做野。完全無視所有意見之後我心情好左， 有極明顯改善。D姨媽姑姐老豆老母廢up唔洗理
2. google 學wet wrap, 可以用最簡單既野(水同布帶) 加強保濕/藥膏效果。唔洗加新藥/成藥/偏方，風險低負擔輕。

你有冇正確用藥先，我就睇左成萬蚊中醫都未好番， protopic 0.01 我就買開360 30g, 對上一盒係半年前買重有半盒。

註冊中醫開消風散開蟲俾我食，食到我腸胃差晒發炎加重，佢束手無策重要收我$100 一日藥。重要每三日浪費兩個鐘生命去排隊改良藥方(改左半年愈改愈衰) 。

中醫根本標同本都唔撚識醫

Show Blocked User - 臭雞救世界 )

同意中醫有一樣野好黑人憎就係不穩定
10個中醫10個說法，所以衰啲講句只係搏睇得啱，但試係攞自己身體黎試 但的確有人睇到斷尾
西醫就好有系統，所以 train出黎基本每個醫生知識做法係唔會太大分別，而的確現有西醫下係唔識醫呢個係事實

首先第一樣醫者要令你識護理，盡量減低唔受影響生活。識護理，根治其實已唔重要。
我係人唔撚係白老鼠。
我睇開嘅主張唔洗戒口唔洗戒泳池水。

我想做乜就做乜，唔洗日日戒呢樣個樣再試偏方然後失望而回就已經對我有最好治療效果。

事實上中醫要證明自己work, 起碼要train到個個醫師都有行之有效療法。

現實係佢地生平唔知有冇醫好過一個患者，就左試右試，咁先叫唔撚識醫

可唔可以飛轉東京？
朋友有一年去左富士山間湖龍溫泉旅館浸過溫泉
之後果年冬天d濕疹無翻發過

問題係西醫只有獨孤一招，類固醇
用得多用得耐副作用係點我諗唔洗再喺度重覆，一唔用都一樣翻發，咁叫護理?
再唔係就得protopic,pimecrolimus呢兩隻非類固醇藥膏，前者係做器官移植先要用，兩者都有致癌風險(未被完全證實，仍有爭議)，而且貴(後者usd20/100g),停用又係翻發
再黎就係最近仍研究中未過美國fda嘅生物製劑，聲稱可斷尾，但又係好貴，每劑萬幾銀，第一年打3，4劑(視情況)，之後逐年減少
如果真係證實有效ok咁西醫 win,我都好希望出到個終極根治方法。但而家就係未知之素
咁即係西醫喺呢一刻嘅所謂治療方法其實仍存在冇效且大副作用嘅階段

濕疹原因可以係食物/環境/空氣/塵蹣敏感等等，又可以係唔知個免疫系統發咩癲
未清楚原因(而絕大部分濕疹患者就係點搵都唔知點解所以咁困擾)就話唔洗戒呢樣嗰樣係好唔負責任嘅講法

你keep住用類固醇 happy嘅係呢幾年，到有日要越用越冇效，要用更強度高嘅藥，副作用(皮膚變薄容易細菌感染，青光眼，高血壓/血糖，月亮臉，痤瘡，骨質疏鬆/骨折/骨枯，月經失調等等)開始浮現到時你先黎後悔已經番唔到轉頭

我唔係叫人要睇中醫，睇100個都要睇，反而我都有保留，效果有人好有人更差
但西醫我未聽過一個係因為用類固醇會痊癒嘅 case(而事實類固醇根本目的只係治標，減輕炎症，抑制免疫系統，作為過渡性令情況唔好惡化)

驗血驗清楚對咩有敏感反應，徹底避免敏感源先

我去過做faber test淘左成5600蚊
結果係所有食物都無過敏
根本個結果就唔準

我驗過都係對大部分食物無過敏，但發現左對塵蟎過敏，跟住用左D防塵蟎床具後有改善到
我覺得試下無妨

試咗bleach bath未

試下拍拖，有個女同學腳關節內側有濕疹，都幾明顯下。
早排拍拖，呢幾日都冇乜野lu

利申9up

你check下好啲，有啲免疫系統病係類似咁，體溫同平時唔同就會發出嚟
我個親戚係同你相反，一凍就瀨嘢。如果太凍會成個免疫系統出問題要入廠

'正確'用完咪類固醇上癮囉
你有冇了解過啲immune suppressant點運作㗎，0.01就以為好少？你估condom咩
仲教人用protopic喺度害人